\section*{Смеситель}

Водопроводный смеситель холодной
($T_1 = 10\cels$ ) и горячей ($T_2 = 70\cels$) воды состоит из
двух одинаковых труб $AB$ и $CB$ , переходящих в
удлинитель $BD$. Краны $K_1$ и $K_2$ регулируют
расход $q$ (т.е. объем воды, проходящий через трубу в
единицу времени) и температуру $T$ воды, выходящей
из смесителя. 

Опыт показывает, что расход воды через
трубу $AB$ (или $CB$ ) пропорционален разности
гидростатических давлений $p_A$ и $p_B$ на ее концах $q = \alpha C(p_A - p_B)$, где $\alpha~-$ некоторый безразмерный коэффициент <<открытия крана>>, 
принимающий значение от нуля (кран закрыт) до единицы (кран полностью открыт), а $C~-$ некоторый постоянный размерный коэффициент для данной трубы.
 
Расход воды через удлинитель $BD$ также пропорционален разности давлений
жидкости на его концах $q = C(p_B - p_0)$, где $p_0~-$ нормальное атмосферное давление на
выходе из трубы в точке $D$. 
Давления в магистралях холодной $p_1 = 3,0\unit{атм}$ и горячей $p_2 = 2,6\unit{атм}$
труб поддерживаются постоянными. Воду будем считать несжимаемой жидкостью, а
потери теплоты при прохождении смесителя $-$ пренебрежимо малыми. 
Если полностью открыть ($\alpha_1 = 1$) кран холодной воды при полностью закрытом кране
горячей воды, то расход воды будет равен $q_1 = 1,4\unit{л/c}$. 